
%\subsection{Vocabulary 7}

\begin{vocablist}

	\glsadd{agrícola}\glsadd{husbandman}\glsadd{certus}\glsadd{certain}\glsadd{dulcis}\glsadd{sweet}\glsadd{et}\glsadd{and}\glsadd{incertus}\glsadd{uncertain}\glsadd{mansio}\glsadd{mansion}\glsadd{mortalis}\glsadd{mortal}\glsadd{sal}\glsadd{salt}\glsadd{somnus}\glsadd{sleep (noun)}\glsadd{veritas}\glsadd{truth}\glsadd{verus}\glsadd{true}\glsadd{vitis}\glsadd{vine}Agrícola, ae, 1, \emph{m., a husbandman.}

	certus, a, um, \emph{certain.}
	
	dulcis, e, \emph{sweet.}

	et, conj., \emph{and.}

	incertus, a, um, \emph{uncertain.}

	mansio, ónis, 3, \emph{f., a mansion.}

	mortalis, e, \emph{mortal.}

	sal, salis, \emph{m., \emph{and} n., salt.}

	somnus, i, 2, \emph{m., sleep.}

	veritas, atis, 3, \emph{f., truth.}

	verus, a, um, \emph{true.}

	vitis, is, 3, \emph{f., a vine.}

\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 7}

1. Homo sum.\footnote{Rule \S86, note.}
2. Rex est bonus.
3. Via longa est.
4. Vita brevis est.
5. Ego sum pastor bonus.\footnote{See \S90, \emph{a.}}
6. Bona est lex.\footnote{See \S86, \emph{b.}}
7. Mors est certa.
8. Tempus incertum est.
9. Non ego sum pastor.
10. Spiritus est Deus.\footnote{See \S86, \emph{c.}}
11. Vos amíci mei estis.\footnote{See \S90, \emph{e.}}
12. Ego sum panis vitae.\footnote{See \S95, \emph{a.}}

13. Dulcis est somnus.
14. Hic liber est meus.
15. Deus est creátor mundi.
16. Tu es spes mea.\footnote{See \S90, \emph{b.}}
17. Vos estis lux mundi.
18. Vos estis sal terrae.\footnote{See \S85, \emph{b.}}
19. Ego sum via, et veritas, et vita.
20. Tu es Filius meus dilectus.\footnote{See \S90, \emph{d.}}
21. Tempus breve est.
22. Ego sum vitis vera, et Pater meus agrícola est.
23. Deus meus es tu.
24. \textsc{Hic est Jesus Rex Judaeorum.}
25. In domo Patris mei mansiones multae sunt.\footnote{See \S110.}

